黃之鋒回應加泰集會

【點睇撐加泰集會？】

關於美國：

作為早於數年前已積極推動《香港人權民主法案》的一份子，我當然明白未來數週相當關鍵，參議院的確有機會通過法案。然而，我絕不認同所謂「法案進入關鍵一週不要節外生枝」的說法。

看到「節外生枝」四字感到很不舒服，但這個容後再談，只是我理解參議院多數黨領袖是否會把法案列於更前的議程，絕不取決於週四集會人數，以及香港有沒有人高調還是低調支持加泰。

而SolomonYue的觀點固然可以參考，但亦應該不至於反映普遍參議員的想法。眾志成員和不少在華盛頓的朋友會繼續努力，各位在香港不用過份擔心。

關於中共：

根據「五大訴求，缺一不可」，香港人的最大公因數當然是爭取「自治」而非「獨立」，但中共永遠會嘗試定性香港抗爭為獨立和分裂運動。

如我從不會被香港政圈中人視為本土派和獨派，亦從未主張香港獨立，但中共外交部國台辦文匯大公，還是天天會定性我為「港獨頭目」（？）。

所以我想強調所謂「唔好比位人地入」和「唔好令中共有證據」根本只是我們一廂情願，無論香港人怎樣解釋，「中共要有位入你」都從來不需要實質理由和證據的。

實情，中共指控香港有人從事分裂運動，也長達好幾年時間，而香港亦的確有政治人物主張港獨，亦有人明確支持加泰羅尼亞獨立，#但我覺得大家無須低估各國元首國會議員及其幕僚的判斷能力。國際社會知悉香港有人抱有此等主張，但仍在過去數個月給予香港抗爭不少支持。

關於香港人：

到底乜野叫做節外生枝？當香港抗爭者被警察射盲，我地就嗌黑警還眼，咁點解加泰抗爭者同樣被警察射盲，我地會講得出口話「節外生枝」？

香港五大訴求爭取普選，加泰自決爭取獨立，兩者訴求當然與別不同，但既然大家同樣面對警察暴力和政治審訊，在支持普世人權價值的框架下，給予聲援又有何不可？

支持加泰自決和獨立與否，各人可能會有不同想法和理解，但我想「呼籲西班牙政府和平處理加泰示威」、「譴責西班牙警察暴力對待示威者」、「沒有人應該單因政見而被判監」此三點主張實在相當合情合理。

參與港人撐加泰人權自由集會與否，仍屬個人決定，但這真的不是與加獨扣不扣上關係的問題，而是兩地同樣面對警察暴力，我們怎可能有割席的餘地？

最後想講一句，明唔明點解有時好似爭取國際社會支持咁難，就係因為其他國家都會有人話「我地顧掂自己國家先啦唔好節外生枝」。

民主、人權、自由係普世價值，香港人不應該予取予攜，覺得自己因為係國際城市，人哋就老奉咁一定要支持香港，但其他地方抗爭水深火熱之際，就明哲保身。

唔係話我地講兩句會令人地嘅抗爭形勢逆轉，但國際連結其實真係唔係只係搵人哋支持，亦都要連結人哋嘅公民社會同抗爭前線，呢個都係普世價值嘅實踐。

迷云黨唔俾就唔俾

推Gphone，直其道而行，可也。

Gphone真係同以前唔同晒 等睇帶風向班人收聲

簡單講 姐係想去就去 唔去咪唔去 嘈乜撚

gphone 真係進化得好勁

其實我都見到嘈得最勁既係熱青城
青山佬講一句
成班lowlife衝晒出黎

篇文內容有咩特別?
咁多人當佢神咁拜?

Push

連登豬：所羅門大台話唔去得 黃之鋒係鬼 場抗爭輸硬

民族自決乃國際人權公約第一條第一句：
All peoples have the right of self-determination.
我要聲援Catalonia。

講番正常人會講既野

而加既佢真係好正

［反加泰行動］星期四搵其他地方搞全球反警暴集會！並強調參加撐加泰集會嘅都係五毛扮反送中人士

都唔知嘈乜撚
用西班牙警察警暴做主體就最perfect

你寫篇黎睇下

因為人地識理性分析,
唔似班冷氣軍師咁睇透天下事

CC台軍師：五毛、分化撚、唔清楚國際政治局勢

細心一想，其實支共出盡奶力，抹黑加泰集會，是因為加泰人的苦難，與香港人十分相似：中央否定地方自決，政治問題法律打壓，重判反抗領袖，中央接管地方政府，黑警以暴製亂。
打擊香港人聲援加泰人，就等於打擊香港人反抗支那。

Gphone叻仔

仲有戴耀庭都係

疑似三毛不斷無限放大「加泰左膠舉共產黨旗」去抹黑加泰人支持共產主義

黃之峰都忍唔住出聲支持加泰集會 ()，建議BLOCK晒所有以偏概全散播假消息抹黑既ACCOUNT：

會員：Miami #110123

會員：我一直關注事件 #176282

會員：無知無我 #208086

會員：Toni_kroos8 #36775

佢地係加泰左膠：

即係香港都有「社會主義行動」咁解囉, 只係極少數ON

將一少撮非主流既人去無限放大, 帶風向, 係乜嘢居心? 係咪HK01？

加泰人支持共產主義？

加泰羅尼亞係西班牙最富有既地區，係西班牙既香港嚟架！

鬼！